香港警察中国大受歡迎 參加運動會入場 全場大叫「雄起!」

兩天前爆出國泰航空有人泄露香港警察搭機去成都的個人資料，原來是香港警察及消防運動代表團，前往成都，是參加第十八屆世界警察和消防員運動會，香港將參加越野定向、半馬拉松、警察兩項、龍舟、羽毛球、籃球及欖球等項目。

本周四(8月8日)晚，2019年世警運動會在四川成都開幕，在運動員入場儀式環節，中國香港特別行政區代表隊步入會場時，現場看台爆發出震耳欲聾的歡呼聲，全場觀眾起立向來自中國香港的警察及消防員代表致敬，集體高呼「雄起」，力挺「香港阿Sir」。

網上留言道：「向香港警察致敬！我們是你們堅強後盾！一國兩制靠我們一起堅守！不容動搖，不容改變！五星紅旗永遠高高飄揚！阿Sir雄起！這就是14億中國人的民意，感動的流淚了！支持香港警察！」

人民日報微博亦出現來自香港警察的感謝信，話:「中國內地警察的兄弟們：當我們香港警察兄弟看完這些視頻的時候，我們真的感動到哭了！ 香港警隊有內地的同行們！ 有13億人民在支持我們！ 我們並不孤單！ 這帶給我們無比的力量！在此請代我們香港警察感謝內地所有支持我們的警察兄弟！ 謝謝！」

葵涌警署舉起長槍向示威者警告的光頭警長劉Sir，被內地媒體大幅報道，令他成為了內地網紅。看到世界警察和消防員運動會內地觀眾自發的歡呼聲，就知道內地民眾撐香港警察，是發自內心的。

毛拍手

https://www.bastillepost.com/hongkong/article/4875579-香港警察內地大受歡迎-參加運動會入場-全場大叫「